環球網：解放軍不怕台灣IDF戰鬥機show“萬劍彈”恐嚇

給自己壯膽？解放軍接連行動後台軍秀出“萬劍彈”，台媒連忙吹噓起來
來源：環球網

2021-01-26 17:35

【環球網報導記者徐璐明】在解放軍軍機頻繁現身台灣西南空域之際，台軍公開了IDF戰鬥機進行“萬劍彈”掛載演練的畫面，台媒迅速加以炒作稱這種武器有“重層嚇阻”的作用，具備強大壓制能力。

據台灣“中央社”1月26日報導，23日、24日共有28架次解放軍軍機進入台灣西南空域，台軍於26日首次曝光了使用“中科院”研製的“萬劍彈”開展“潛力掛載”演練的畫面。 “中央社”稱這種武器是台軍“重層嚇阻”的戰略武器，具有強大的對地、對海壓制能力。

台灣IDF戰鬥機掛載“萬劍彈”出動

報導稱，當天台軍在台南空軍基地舉行“春節加強戰備”演練，演練的項目分別為模擬戰時緊急編隊起降、任務提示、“萬劍彈”潛力掛載、IDF戰鬥機維修保養作業等。報導提到，去年9月蔡英文前往澎湖馬公島視察台軍“天駒部隊” ，“萬劍彈”首次在澎湖前線亮相，而今天的“萬劍彈”潛力掛載演練項目則是台軍首次在媒體前公開。 “潛力掛載”就是戰機掛彈的意思，由地勤人員利用取彈車取下“萬劍彈”，並掛載在IDF機翼兩側，過程必須相當小心，避免對彈體、機身造成影響。

台灣“空軍”第一戰術戰鬥機聯隊政戰主任李慶熙表示，“萬劍彈”可對地、對海進行散彈攻擊，是大區域的製壓武器。至於目前IDF任務機是否攜帶“萬劍彈”升空，以及“萬劍彈”裝載在IDF戰機上的確切程序、時間，台軍以機密為由不便透露。

實際上，自研製之初，台灣方面就一直在鼓吹“萬劍彈”的效能，稱其可對福建和廣東等地的機場實施破壞與癱瘓。去年11月11日，台軍曾進行“萬劍彈”的實彈試射，在試射成功後，綠媒立即鼓吹稱，裝備這種導彈的台軍戰機部隊已經具備打擊大陸沿岸軍事設施的能力。

軍事專家宋忠平此前曾對《環球時報》表示，任何武器裝備都需要一個載體，“萬劍彈”的載體是“經國號”戰機，對付它只要有效遏制戰機讓其無法起飛，或者在飛行過程中無法發射，再厲害的彈也沒用。他說，假如台海爆發戰爭，隨著解放軍縱深打擊能力越來越強，制空權完全被我們掌握，台軍的飛機根本無法從機場起飛，解放軍有足夠的能力將攜載“萬劍彈”的戰機在機場上空擊毀。

國防部發言人吳謙大校曾表示，中國人民解放軍捍衛國家主權和領土完整、挫敗任何形式“台獨”分裂勢力的能力始終都在,意志堅定不移。在此，我要正告那些“台獨”分裂分子，搞對抗沒有出路，以武謀“獨”更是死路一條。不要試圖螳臂當車，否則只能是自取滅亡。

舉報我也說兩句責編：蔣莉蓉

春節戰備》重層嚇阻利器 「機場剋星」萬劍彈重裝亮相

全名為「萬劍機場聯合遙攻武器」的「萬劍彈」，為中科院自主研發的空對地視距外彈藥，雖本質為「集束炸彈」，亦具備巡弋飛彈的特性。（記者張忠義攝）

2021/01/26 14:44
〔記者涂鉅旻／台南報導〕蔡政府將軍事戰略訂定為「防衛固守、重層嚇阻」，在籌獲防衛性武器之餘，也逐漸重視「源頭打擊」能量構建。空軍一聯隊今日邀請媒體參訪春節假期加強戰備訓練，進行具備破壞敵機場跑道、大範圍殺傷人員能力的「萬劍彈」實彈潛力裝掛課目，對於「IDF」經國號戰機能在多久時間內完成掛載，執行戰備任務？軍方以機密為由拒絕透露。

全名為「萬劍機場聯合遙攻武器」的「萬劍彈」，為中科院自主研發的空對地視距外彈藥，雖本質為「集束炸彈」，但亦具備巡弋飛彈的特性，可進行中途飛行導引與終端導引，進而增加命中目標的機率。另外，該款空投彈藥的射程，據傳可逾200公里。

由於萬劍彈搭載集束炸彈的彈頭，具備大範圍殺傷能力，以及破壞敵機場或據點能力，破壞力強、性質較為敏感，因此過去軍方鮮少證實或透露此彈藥的相關訊息。不過，中國解放軍在近年不斷派軍機擾台，壓縮我國空防，總統蔡英文去年9月視導澎湖「天駒部隊」時，該款炸彈首度透過媒體公開亮相。這也顯見在必要之時，軍方有能力將這款具備源頭打擊能力的彈藥部署於台海前線。

空軍一聯隊今日公開展現「萬劍彈」實彈掛載課目，一聯隊政戰主任李慶熙上校表示，萬劍彈由中科院自行研製，可對地、對海進行散彈攻擊，屬於大區域的制壓武器

不過，針對經國號任務機是否攜帶萬劍彈升空，以及萬劍彈裝載在經國號戰機上的確切流程及時間，空軍官員一概以機密為由不願透露額外訊息。

台南空軍第一聯隊上午展示最受矚目的IDF經國號戰機「萬劍彈」掛載作業。（記者張忠義攝）

空軍第一戰術戰鬥機聯隊操演。（記者張忠義攝）

空軍首度公開「萬劍彈潛力裝掛」科目。（軍聞社提供）

空軍地勤運送萬劍彈。（軍聞社提供）

中科院萬劍彈增程400Km福建基地全鎖定 進一步逼退中國火箭軍 專家:增加我國預警時間

國軍IDF戰機 裝掛萬劍彈首曝光

經國號+萬劍彈能直搗中沿海機場 空軍公開訓練

強化春節戰備操演 空軍春巡萬劍彈首曝光

咁仲唔出兵

我IDF掛萬劍彈 有效癱瘓中國東南機場

滑翔飛行 避過雷達

台灣要發展多啲中近程彈道導彈保命 無戰略打擊能力始終好危險
配搭埋萬劍 雄風呢啲戰術武器

飛劍係死賤種中囯人特色

環球網 , 完。

睇錯以色列國防軍

台灣可以放防空飛彈嘅地方都擺曬。

搞埋潛射、海基同陸基嘅增程萬劍彈

支那有咩丫咁 ? 蝗蟲下彈？

我睇動畫 打鬥果陣 大家永遠都係盡量隱藏招式 佢地就狂show 出黎

台灣呢一刻要自保就只有靠大量核彈要保証可以蒸發中國所有人口果百萬以上既城市.

之後就同老共最後通諜, 講到明台灣願意同中國等價交換一條台灣人命換廿條以上既中國人命. 重要保證死唔去既生畸胎令呢個國家前途變零.

其間要大量總動員向中國廣播用所有方法通知每一個中國, 要佢地準備為中國犧牲.

恐怖平衡就係咁玩, 唔係咩道德交易而係我死要帶你全家上路.